Q1. What is a shell script?
A: A shell script is a file containing commands executed by the shell.

Q2. How do you make a script executable?
A: chmod +x script.sh

Q3. How do you run a shell script?
A: ./script.sh or bash script.sh

Q4. How do you pass arguments to a script?
A: $1, $2, $3 ‚Ä¶ for positional arguments

Q5. How do you get total number of arguments in a script?
A: $#

üõ† Advanced Shell Scripting

Q6. Difference between sh and bash scripts?
A: bash supports advanced features like arrays, functions, and arithmetic operations.

Q7. How do you write a function in bash?
A:

myfunc() {
 echo "Hello"
}
myfunc

Q8. How do you handle errors in scripts?
A: Use exit, $?, or set -e

Q9. How do you schedule script execution?
A: Using cron jobs or at command

Q10. How do you debug a shell script?
A: bash -x script.sh


üåê Environment Variables

Q11. What is an environment variable?
A: A variable that stores system or user-specific configuration.

Q12. How do you list all environment variables?
A: env or printenv

Q13. How do you create a temporary environment variable?
A: export VAR=value

Q14. How do you make environment variables permanent?
A: Add them to ~/.bashrc or /etc/profile

Q15. Difference between local and environment variable?
A: Local exists only in current shell; environment variable is inherited by child processes.

üîê SELinux Basics

Q16. What is SELinux?
A: Security-Enhanced Linux enforces mandatory access control policies.

Q17. How to check SELinux status?
A: getenforce

Q18. How to temporarily disable SELinux?
A: setenforce 0

Q19. Common SELinux modes?
A: Enforcing, Permissive, Disabled


‚ö° Troubleshooting & Performance Tuning

Q20. Commands to monitor system performance?
A: top, htop, vmstat, iostat, sar
